sqoop_Export 

Common arguments

Argument	Description
--connect <jdbc-uri>	Specify JDBC connect string
--connection-manager <class-name>	Specify connection manager class to use
--driver <class-name>	Manually specify JDBC driver class to use
--hadoop-mapred-home <dir>	Override $HADOOP_MAPRED_HOME
--help	Print usage instructions
--password-file	Set path for a file containing the authentication password
-P	Read password from console
--password <password>	Set authentication password
--username <username>	Set authentication username
--verbose	Print more information while working
--connection-param-file <filename>	Optional properties file that provides connection parameters
--relaxed-isolation	Set connection transaction isolation to read uncommitted for the mappers.


Validation arguments More Details

Argument	Description
--validate	Enable validation of data copied, supports single table copy only.
--validator <class-name>	Specify validator class to use.
--validation-threshold <class-name>	Specify validation threshold class to use.
--validation-failurehandler <class-name>	Specify validation failure handler class to use.

Export control arguments:

Argument	Description
--columns <col,col,colâ€¦>	Columns to export to table
--direct	Use direct export fast path
--export-dir <dir>	HDFS source path for the export
-m,--num-mappers <n>	Use n map tasks to export in parallel
--table <table-name>	Table to populate
--call <stored-proc-name>	Stored Procedure to call
--update-key <col-name>	Anchor column to use for updates. Use a comma separated list of columns if there are more than one column.
--update-mode <mode>	Specify how updates are performed when new rows are found with non-matching keys in database.
Legal values for mode include updateonly (default) and allowinsert.
--input-null-string <null-string>	The string to be interpreted as null for string columns
--input-null-non-string <null-string>	The string to be interpreted as null for non-string columns
--staging-table <staging-table-name>	The table in which data will be staged before being inserted into the destination table.
--clear-staging-table	Indicates that any data present in the staging table can be deleted.
--batch	Use batch mode for underlying statement execution.


sqoop export \
--connect jdbc:mysql://localhost:3306/mydatabase \
--username root \
--password cloudera \
--table mytable \
--export-dir /user/cloudera/cca175/student \
-m 1 